# Java_Core.Professional

Урок 1. Обобщения
1. Написать метод, который меняет два элемента массива местами (массив может быть любого ссылочного типа);
2. Написать метод, который преобразует массив в ArrayList;
3. Большая задача:

   Есть классы Fruit -> Apple, Orange (больше фруктов не надо);
   Класс Box, в который можно складывать фрукты. Коробки условно сортируются по типу фрукта, поэтому в одну коробку нельзя сложить и яблоки, и апельсины;
   Для хранения фруктов внутри коробки можно использовать ArrayList;
   Сделать метод getWeight(), который высчитывает вес коробки, зная количество фруктов и вес одного фрукта (вес яблока – 1.0f, апельсина – 1.5f. Не важно, в каких это единицах);
   Внутри класса Коробка сделать метод compare, который позволяет сравнить текущую коробку с той, которую подадут в compare в качестве параметра, true – если она равны по весу, false – в противном случае (коробки с яблоками мы можем сравнивать с коробками с апельсинами);
   Написать метод, который позволяет пересыпать фрукты из текущей коробки в другую (помним про сортировку фруктов: нельзя яблоки высыпать в коробку с апельсинами). Соответственно, в текущей коробке фруктов не остается, а в другую перекидываются объекты, которые были в этой коробке;
   Не забываем про метод добавления фрукта в коробку. 

Урок 2. Базы данных
1. Добавить в сетевой чат авторизацию через базу данных SQLite.
   2.*Добавить в сетевой чат возможность смены ника.
   В случае если не был пройден предыдущий курс по Java и проекта с сетевым чатом нет можно выполнить иное задание:
1. Сформировать таблицу товаров (id, prodid, title, cost) запросом из Java-приложения (подробнее - в методическом пособии к уроку);
   При запуске приложения очистить таблицу и заполнить 10000 товаров (подробнее - в методическом пособии к уроку);
2. Написать консольное приложение, которое позволяет узнать цену товара по его имени, либо вывести сообщение «Такого товара нет», если товар не обнаружен в базе. Консольная команда: «/цена товар545».
   Добавить возможность изменения цены товара. Указываем имя товара и новую цену. Консольная команда: «/сменитьцену товар10 10000».
   Вывести товары в заданном ценовом диапазоне. Консольная команда: «/товарыпоцене 100 600».

Урок 3. Средства ввода-вывода
1. Добавить в сетевой чат запись локальной истории в текстовый файл на клиенте.
2. После загрузки клиента показывать ему последние 100 строк чата.

   Дополнительно задание

   Прочитать файл (около 50 байт) в байтовый массив и вывести этот массив в консоль;
   Последовательно сшить 5 файлов в один (файлы примерно 100 байт). Может пригодиться следующая конструкция: List<InputStream> al = new ArrayList<>(); ... Enumeration<InputStream> e = Collections.enumeration(al);
   Написать консольное приложение, которое умеет постранично читать текстовые файлы (размером > 10 mb). Вводим страницу (за страницу можно принять 1800 символов), программа выводит ее в консоль. Контролируем время выполнения: программа не должна загружаться дольше 10 секунд, а чтение – занимать свыше 5 секунд.

Урок 4. Многопоточность. Часть I
1. Создать три потока, каждый из которых выводит определенную букву (A, B и C) 5 раз (порядок – ABСABСABС). Используйте wait/notify/notifyAll.
2. На серверной стороне сетевого чата реализовать управление потоками через ExecutorService.

Урок 5. Многопоточность. Часть II
1. Приведённый код перенести в новый проект.
   public class MainClass {
   public static final int CARS_COUNT = 4;
   public static void main(String[] args) {
   System.out.println("ВАЖНОЕ ОБЪЯВЛЕНИЕ >>> Подготовка!!!");
   Race race = new Race(new Road(60), new Tunnel(), new Road(40));
   Car[] cars = new Car[CARS_COUNT];
   for (int i = 0; i < cars.length; i++) {
   cars[i] = new Car(race, 20 + (int) (Math.random() * 10));
   }
   for (int i = 0; i < cars.length; i++) {
   new Thread(cars[i]).start();
   }
   System.out.println("ВАЖНОЕ ОБЪЯВЛЕНИЕ >>> Гонка началась!!!");
   System.out.println("ВАЖНОЕ ОБЪЯВЛЕНИЕ >>> Гонка закончилась!!!");
   }
   }
   public class Car implements Runnable {
   private static int CARS_COUNT;
   static {
   CARS_COUNT = 0;
   }
   private Race race;
   private int speed;
   private String name;
   public String getName() {
   return name;
   }
   public int getSpeed() {
   return speed;
   }
   public Car(Race race, int speed) {
   this.race = race;
   this.speed = speed;
   CARS_COUNT++;
   this.name = "Участник #" + CARS_COUNT;
   }
   @Override
   public void run() {
   try {
   System.out.println(this.name + " готовится");
   Thread.sleep(500 + (int)(Math.random() * 800));
   System.out.println(this.name + " готов");
   } catch (Exception e) {
   e.printStackTrace();
   }
   for (int i = 0; i < race.getStages().size(); i++) {
   race.getStages().get(i).go(this);
   }
   }
   }
   public abstract class Stage {
   protected int length;
   protected String description;
   public String getDescription() {
   return description;
   }
   public abstract void go(Car c);
   }
   public class Road extends Stage {
   public Road(int length) {
   this.length = length;
   this.description = "Дорога " + length + " метров";
   }
   @Override
   public void go(Car c) {
   try {
   System.out.println(c.getName() + " начал этап: " + description);
   Thread.sleep(length / c.getSpeed() * 1000);
   System.out.println(c.getName() + " закончил этап: " + description);
   } catch (InterruptedException e) {
   e.printStackTrace();
   }
   }
   }
   public class Tunnel extends Stage {
   public Tunnel() {
   this.length = 80;
   this.description = "Тоннель " + length + " метров";
   }
   @Override
   public void go(Car c) {
   try {
   try {
   System.out.println(c.getName() + " готовится к этапу(ждет): " + description);
   System.out.println(c.getName() + " начал этап: " + description);
   Thread.sleep(length / c.getSpeed() * 1000);
   } catch (InterruptedException e) {
   e.printStackTrace();
   } finally {
   System.out.println(c.getName() + " закончил этап: " + description);
   }
   } catch (Exception e) {
   e.printStackTrace();
   }
   }
   }
   public class Race {
   private ArrayList<Stage> stages;
   public ArrayList<Stage> getStages() { return stages; }
   public Race(Stage... stages) {
   this.stages = new ArrayList<>(Arrays.asList(stages));
   }
   }

Организуем гонки:
Все участники должны стартовать одновременно, несмотря на то, что на подготовку у каждого их них уходит разное время.
В тоннель не может заехать одновременно больше половины участников (условность).
Попробуйте все это синхронизировать.
Только после того, как все завершат гонку, нужно выдать объявление об окончании.
Можете корректировать классы (в т.ч. конструктор машин) и добавлять объекты классов из пакета util.concurrent.

Пример выполнения кода до корректировки:
ВАЖНОЕ ОБЪЯВЛЕНИЕ >>> Подготовка!!!
Участник #2 готовится
ВАЖНОЕ ОБЪЯВЛЕНИЕ >>> Гонка началась!!!
ВАЖНОЕ ОБЪЯВЛЕНИЕ >>> Гонка закончилась!!!
Участник #1 готовится
Участник #4 готовится
Участник #3 готовится
Участник #3 готов
Участник #3 начал этап: Дорога 60 метров
Участник #2 готов
Участник #2 начал этап: Дорога 60 метров
Участник #1 готов
Участник #1 начал этап: Дорога 60 метров
Участник #4 готов
Участник #4 начал этап: Дорога 60 метров
Участник #3 закончил этап: Дорога 60 метров
Участник #3 готовится к этапу (ждет): Тоннель 80 метров
Участник #3 начал этап: Тоннель 80 метров
Участник #2 закончил этап: Дорога 60 метров
Участник #2 готовится к этапу (ждет): Тоннель 80 метров
Участник #2 начал этап: Тоннель 80 метров
Участник #1 закончил этап: Дорога 60 метров
Участник #1 готовится к этапу (ждет): Тоннель 80 метров
Участник #1 начал этап: Тоннель 80 метров
Участник #4 закончил этап: Дорога 60 метров
Участник #4 готовится к этапу (ждет): Тоннель 80 метров
Участник #4 начал этап: Тоннель 80 метров
Участник #2 закончил этап: Тоннель 80 метров
Участник #2 начал этап: Дорога 40 метров
Участник #3 закончил этап: Тоннель 80 метров
Участник #3 начал этап: Дорога 40 метров
Участник #2 закончил этап: Дорога 40 метров
Участник #1 закончил этап: Тоннель 80 метров
Участник #1 начал этап: Дорога 40 метров
Участник #4 закончил этап: Тоннель 80 метров
Участник #4 начал этап: Дорога 40 метров
Участник #3 закончил этап: Дорога 40 метров
Участник #1 закончил этап: Дорога 40 метров
Участник #4 закончил этап: Дорога 40 метров

Что примерно должно получиться
ВАЖНОЕ ОБЪЯВЛЕНИЕ >>> Подготовка!!!
Участник #2 готовится
Участник #1 готовится
Участник #4 готовится
Участник #3 готовится
Участник #2 готов
Участник #4 готов
Участник #1 готов
Участник #3 готов
ВАЖНОЕ ОБЪЯВЛЕНИЕ >>> Гонка началась!!!
Участник #2 начал этап: Дорога 60 метров
Участник #4 начал этап: Дорога 60 метров
Участник #3 начал этап: Дорога 60 метров
Участник #1 начал этап: Дорога 60 метров
Участник #1 закончил этап: Дорога 60 метров
Участник #3 закончил этап: Дорога 60 метров
Участник #3 готовится к этапу (ждет): Тоннель 80 метров
Участник #1 готовится к этапу (ждет): Тоннель 80 метров
Участник #1 начал этап: Тоннель 80 метров
Участник #3 начал этап: Тоннель 80 метров
Участник #4 закончил этап: Дорога 60 метров
Участник #4 готовится к этапу (ждет): Тоннель 80 метров
Участник #2 закончил этап: Дорога 60 метров
Участник #2 готовится к этапу (ждет): Тоннель 80 метров
Участник #3 закончил этап: Тоннель 80 метров
Участник #1 закончил этап: Тоннель 80 метров
Участник #2 начал этап: Тоннель 80 метров
Участник #4 начал этап: Тоннель 80 метров
Участник #3 начал этап: Дорога 40 метров
Участник #1 начал этап: Дорога 40 метров
Участник #3 закончил этап: Дорога 40 метров
Участник #3 - WIN
Участник #1 закончил этап: Дорога 40 метров
Участник #4 закончил этап: Тоннель 80 метров
Участник #4 начал этап: Дорога 40 метров
Участник #2 закончил этап: Тоннель 80 метров
Участник #2 начал этап: Дорога 40 метров
Участник #2 закончил этап: Дорога 40 метров
Участник #4 закончил этап: Дорога 40 метров
ВАЖНОЕ ОБЪЯВЛЕНИЕ >>> Гонка закончилась!!!

Урок 6. Обзор средств разработки
1. Написать метод, которому в качестве аргумента передается не пустой одномерный целочисленный массив. Метод должен вернуть новый массив, который получен путем вытаскивания из исходного массива элементов, идущих после последней четверки. Входной массив должен содержать хотя бы одну четверку, иначе в методе необходимо выбросить RuntimeException. Написать набор тестов для этого метода (по 3-4 варианта входных данных). Вх: [ 1 2 4 4 2 3 4 1 7 ] -> вых: [ 1 7 ].
2. Написать метод, который проверяет состав массива из чисел 1 и 4. Если в нем нет хоть одной четверки или единицы, то метод вернет false; Написать набор тестов для этого метода (по 3-4 варианта входных данных).
3. *Добавить на серверную сторону сетевого чата логирование событий.

Урок 7. Reflection API и аннотации
Создать класс, который может выполнять «тесты». В качестве тестов выступают классы с наборами методов с аннотациями @Test. Для этого у него должен быть статический метод start(), которому в качестве параметра передается или объект типа Class, или имя класса. Из «класса-теста» вначале должен быть запущен метод с аннотацией @BeforeSuite, если такой имеется. Далее запущены методы с аннотациями @Test, а по завершении всех тестов – метод с аннотацией @AfterSuite. К каждому тесту необходимо добавить приоритеты (int числа от 1 до 10), в соответствии с которыми будет выбираться порядок их выполнения. Если приоритет одинаковый, то порядок не имеет значения. Методы с аннотациями @BeforeSuite и @AfterSuite должны присутствовать в единственном экземпляре, иначе необходимо бросить RuntimeException при запуске «тестирования».

TestCase 1. Необходимо написать класс который сериализует/десериализует Java Beans.

В качестве полей в Bean могут быть:
простые типы,
String, Instant, BigDecimal и все классы обертки для простых типов (Short, Integer, Long и т.д.)
Beans,
коллекции Beans: List, Map, Set
В случае наличия циклических ссылок выкинуть exception. Класс должен имплементировать следующий интерфейс:
interface SuperEncoder {
byte[] serialize(Object anyBean);
Object deserialize(byte[] data);  
При выполнении задания нельзя использовать готовые сериализаторы, такие как JSON, Protobuf, Java serialization API.